羅馬尼亞拒受懷疑企業參建5G 中使館：美方霸凌

美國加緊拉攏其他國家封殺中國科企華為，羅馬尼亞政府日前發表5G網絡立法草案，有官員明言要防止某些受懷疑的公司參與羅馬尼亞5G市場。中國駐羅馬尼亞大使館周一（17日）發聲明批評美國利用國家安全問題插手別國5G建設，公開脅迫盟友封殺華為，中方堅決反對這種赤裸裸的霸凌行徑和政治操弄。

根據羅馬尼亞的草案，規定由外國政府控制、無透明所有權結構、曾有不道德企業行為或在本國不受獨立司法系統監管的公司，將無資格競投羅馬尼亞5G建設，外界紛紛指華為在上述標準下，無可能可以參建羅馬尼亞5G。

羅馬尼亞大使館發言人表示，美國個別政客泛化國家安全概念，從插手干預別國5G建設，到公開脅迫盟友服從美國排斥華為，為阻止中國企業在5G領域取得領先優勢，動用國家力量在全球範圍內不擇手段進行打壓。發言人續指，美國亦爆出政府秘密監控民眾的「棱鏡計劃」及多宗後門事件，質疑到底誰的網絡不安全。

美國國務卿蓬佩奧早前到訪中東及歐洲多國，期間多次呼籲盟友警惕來自中國及俄羅斯的威脅，排除華為參與5G網絡建設。中國駐波蘭大使館周日（16日）亦發聲明批評蓬佩奧散播虛假消息，無端攻擊抹黑中國，妄圖挑撥中波關係，中方堅決反對。大使館奉勸蓬佩奧等美國政客，摒棄冷戰思維和意識形態偏見，停止誣衊抹黑中國，停止將5G問題政治化。

https://hk.on.cc/hk/bkn/cnt/aeanews/20200817/bkn-20200817140240184-0817_00912_001.html

逼人同你做生意
同黑社會逼人買盤桔一樣

再一次食回力鏢究竟係邊個將国家安全泛化先

Push

美國同羅馬尼亞之間的事都要管, 是干預別國內政 !

其實依家有邊個國家會用華為

中共国

美國講幾講，人地就轉軚，同樣地你都可以講下，睇下人地再轉唔轉軚架，好公平架喎。

係霸凌你又點 擺到你上心口架喇

唔鍾意咪出兵打佢囉 你敢咩

呢次歐洲之行真係收獲豐富
除左西歐d國家基本上中歐同東歐好多都做左野

係又點？

德國

咁多年黎, 其實有冇人明白某句野嘅邏輯

支那人成日話, 美國成日阻住支那崛起

但明明崛起，同阻住係風馬牛不相及
個意思正正係喺重重競爭之下冒起

係，點，打未

赤螺螺